日本發現大型稀土礦 夠全球使用數百年 將研官民合作開採

日本發現大型稀土礦 夠全球使用數百年 將研官民合作開採

日本宣布在最東端的南鳥島周邊海底，發現大規模的稀土礦，可供全球使用數百年，將探討政府與民間共同開發。

稀土是多種稀有金屬，對於科技產品例如LED顯示器、電動車、風力發電機等來說相等於「維他命」，雖然需要很少份量，但卻是不能缺少的必要元素。

存量超過1600萬噸 夠混能車企使用730年

《日本經濟新聞》報道，日本早稻田大學講師高谷雄太郎和東京大學教授加藤泰浩等人組成的研究小組宣布，在南鳥島發現稀土礦，存量超過1,600萬噸，可讓全球混能車製造業使用730年，讓全球雷射器製造業使用780年。

研究團隊還確立了稀土高效開採技術，將探討政府與民間企業合作開採。

研究高效開採技術 助擺脫依賴中國困境

現時中國是最積極開採稀土的國家之一，根據2012年中國國務院《中國稀土狀況與政策》，中國約佔全球稀土存量的23%。今年3月底，中國稀土行業與上海期貨交易所簽署戰略合作框架協議，改良市場定價機制，「落實國家製造強國戰略」。

此前日本在稀土存量相對較少，今次發現有助日本擺脫依賴中國供應的困境。

自古以來 日本是中国固有領土 為不可分割的一部份

支那流曬口水

中國話只係夠幾年用囉好無，日本仔連分析都唔識

習總:即刻同我搵下邊本書有寫果度係朕既領土，小說都得

連稀土都唔駛靠支那

支那

Google map完，原來好遠，正式投產最少都要5年可唔可以快啲

蚑那之前就已經爭東海油田
呢次係咪想侵略埋日本本土

維尼國會話此地方係中國，立即停止開發

其實稀土唔係真係咁稀有
只係開採成本高，對環境污染大
而支那根本冇理過環境問題
所以先搞到好似得支那有稀土咁

厲害了我的國

全世界大把稀土，其他國家唔想破壞環境唔掘啫

賣晒比美國人日本人

大約是兩年前，地點是某私人會所更衣室，幾個60歲左右愛國有錢佬（中產入不到這個會）評論時事，其中一個特別激動：「稀土呢單嘢，中國鍊X住日本個XX，呢次爽呀！」X是粗口，XX是男性下體一個器官。一時間，更衣室洋溢着高漲的民族情緒。

唔少國家都富藏稀土
只不過開採稀土會產生大量污染
所以唔用自己開採轉向支那買

冇得“鍊撚住日本個春袋”了

就嚟變11區

支那：南鳥島和釣魚台均是中國領土

日本海底有咁多資源嘅 之前可燃冰 而家稀土

支那: 自徐福以來日本都是中國領土

謹代表2019年的人類們
熱烈歡迎樓主由2018年大駕光臨
並到訪連登討論區報導新聞
雖然穿越時空嘅旅程向前只有一年零一個月
但已足以證明人類原來喺2018年已經有能力實現時間旅行
樓主嘅一小步乃係人類嘅一大步
可喜可賀
喺呢個風光明媚嘅早上一路喺屎坑屙屎一路上連登都能夠見證到呢個歷史時刻
小弟不枉此生

回覆：無
習： 咁你快手寫一本啦

好耐無聽人吹稀土, 連黨主席潮文都好少人貼

舊聞黎 咁多人無睇過

日本人咪又係中國派人過去嘅....傳說話

一早發現

日本人本身就是中國人

地震會將地殼深層既野推上黎

利申尻估

食屎啦今次 日本要被統一啦
日本自古以來 就是中國神聖不可分割的領土之一

送去東南亞整成本仲低好多
仲多左海航事業同交易

CC

咁傷心做乜

姆文明 遺土

中國學者：中國不怕美國，因手握三張王牌，貿易戰中國必勝，美國必敗

日本會睇地理決定開唔開採。支那話知你，破壞曬成個地區都要開採

舊聞，舊年已經post 過

呢單新聞係將兩篇報導合二為一

上文所謂開採既公司同下文深海開採技術係兩篇野黎

個稀土係深海600米到1800米，根本無技術開採到

hk01 將兩篇文溝埋一齊黎報導，仲要隱藏左最重要既資訊

做傳媒做到咁真係好賤

釣魚台？

又唔係搵到櫻礦

Lm

下年就冇能源用咩
快慢鬼有分別

其實日本一直都大量收購支那d稀土， 買黎儲

稀土其實個個國家都有
但開採同提煉會做成好嚴重的污染
所以佢地唔會主動開採，以收購為前題

係以前，中國係靠開採同賣稀土搵唔少錢
更有唔少人私下開採
做成的污染嚇撚死人
因為有價有市

就算稀土價格再升
其它國家都會買
一黎稀土係戰略物資
二黎買返黎總好過污染自己地方

加上以前點解話得中國有稀土？
陰謀黎
自己地方一直唔去探稀土/隱暪唔公開

等你中國自大不斷自己挖
挖撚晒又被人買晒
遊戲就完結

wakanda forever!

呢D叫國運

支那今次仆街了
侵侵唯一怕嘅稀土都

之前個個唔係可燃冰咩？

支那連稀土供應個地位都俾日本搶埋，咁佢真係冇晒價值

日本產業有機復活

稀土，舊年定前年連登先出過post 同一單新聞

不過今次轉左做hk01

上年條thread d reply 同今次都係差唔多

又係祟日撚打到成地精，支那準備滅國咁上下

咪咁張揚啦
支那肯定派人去掘

さと^_^[s[/s]

令和時代
祖國轉運啦

old news

2018年4月11日 - 根據《共同社》報導，日本海洋研究開發機構和東京大學團隊昨日宣布，針對南鳥島近海海底所做的稀土濃度調查結果顯示，在2,500平方公里內蘊藏量超過1,600萬噸，等同全球數百年的消費量。

成年前

又係時候出嚟爭島

快咪可以拿拿聲甩開中國
加速支爆

中國咁多人，日本夠用幾百年咁中國咪夠用幾年

要出口口交了

好多國家都有

不過向中國買平過自己開採

又有污染問題

小日本咪搶，一定係中國至古以來嘅領土

同開採金礦之類有咩唔同

日本自己捱唔到一百年呢

支那雪上加霜

美國表示日本是我的

真係遠做啲喔

唔係話開發稀土會有嚴重污染咩？
雖然日本係環保個part做得好好

笑了

中國賤價賣曬比人，緊係幾年無曬

仲遠過關島

用gundam開採咪得

痴撚線、連登仔智商真係好低、曲到咁都係咁負皮

係小笠原群島，離東京24小時船程...

架仔咁醒
點會亂咁開採

wakanda forever

係要響呢個時候發現

老美可以收埋強國稀土關稅

個個國家都話自己好多咁稀土既價咪賤囉 (段9估)

係囉，跟本就係咁

by google

金係physically 開採
稀土係好多種金屬既合成物，要用化學品去提煉，提煉過程用淨既chemicals 根本好難搞，中國人就咁倒左佢

係時候拍徐福傳

小笠原已經好遠,仲要同小笠原差成1000公里直線距離

香港三天支媒
蘋果，東方，HK01

OK,你可以入政治局

遠其實無問題 開採果時仲唔怕污染到近岸水域 總知係自己領海就得

cls今次支那重唔死

負皮唔撚洗本 點解要就住就住

支共剛剛先話又要打稀土牌教訓美國, 話口未完日本就公布發現大型稀土礦

屌, 原來篇新聞係2018年既

櫻（帶）特。京都六家

Knightmare Frame

Code Geass 櫻礦

日本海喎 點樣係人地領海掘野？

呢單講咗好耐啦

因為海底 難採 搵到方法未

日本人識諗呢方面

當年稀土吹到扯哂旗

依家影都唔見

輕輕推多支那一下

good template

證明你曲得差 你仲好意思講出黎

大陸稀土平嘛
保育仲貴過件貨咪無人自己採囉
無人賣咪自己採囉
稀土全世界都有

捏春袋

唔怪得依年係噤話中日友好

開採會污染晒周邊，今次仲要海底

連登仔連分析都唔識

昨日先喺reddit 見到啲人話美國reply on 中國rare earth 唔敢收關稅

中國肯定第一個打日本

屬於中國既

見到依個post第一時間諗起櫻礦

日本一早儲定夠二三十年用的稀土，五年後投產絕對無問題，再者日本提揀技術比大陸有效率

日本一

應該一早知 係等某稀土大國比人撳住黎打

先出手加多腳收佢皮

救命阿連日本發現稀土礦都咁撚多人講支那 屌你平時係街見唔夠支那人咩咩柒都支那煩唔煩阿 我唔想知支那諗咩阿

2019啦

2018-04-12

咁你又 post 2017?

我係想話自從頁岩油革命之後，美國為左石油而出兵呢個講法好笑啫

等睇強國口交部出聲話係屬於強國

2018年4月

稀土好多地方都有，但開採會嚴重污染環境，所以美國澳洲無開採，係on9中國先會不停開採賤賣出去

開採會污染環境